李飛：人大制度適用港澳

國人大常委會副秘書長兼基本法委員會主任李飛表示，人民代表大會制度作為中國的根本政治制度，毫無疑問應當在全國範圍內普遍適用，香港、澳門兩個特區也不應例外。

澳門基本法推廣協會昨天舉行慶祝澳門特區成立18周年專題講座，李飛應邀以「人民代表大會制度與特別行政區」為主題發表演講。李飛指出，香港、澳門特區適用人大制度，但在一國兩制條件下，特區不實行內地的社會主義政策和制度，也不設立地方的人民代表大會。

對於人民代表大會制度如何適用於特區，李飛認為，首先要將人民通過法定程序形成的意志在香港和澳門落實好；其次要堅決維護國家的憲制秩序和中央對特區的全面管治權；三是切實保障港澳居民依法參與國家政治生活、共享國家的權力。

李飛又表示，無論中央的權力用過還是沒用過，是直接行使還是間接行使，都是最高國家權力機關確定的憲制秩序的重要內容，必須認真對待、堅決維護。

(中新社/新華社)

又要話一國兩制運作良好又係咁做埋哂d on9野破壞一國兩制
又要做雞又要拎貞節牌坊

一國一制，快啲取消特區護照！

你不如直接話大陸法制適用港澳啦
講咁多野
做咩啫

我仲以為我9吹

香港立法權由人大接管

原來係真既

香港立法權失效 由人大接管
成位香港人民代表大會
成立香港政治協商會議

香港司法權失效
由中央司法部托管

按照宜家既腳程
你真係以為過幾年唔會？

咁不如解散左立法會佢啦
班建制派每年浪費幾多公帑

你識貨

個個月洗咁多錢比立法會？不了

其他國家對香港作任何評論就話人說三道四，但又成日話一國兩制既成功得到國際社會公認

港柒恨到喇
愛支病帶菌者終於感染全港

第三點係咪可以參軍同做國家主席先，中共敢？

廢特衰護照揸支那護照
做個真正支那人
全香港市民熱切期望

支持一國一制

支持官方所有物品用殘體
支持拆關
支持只用人民幣
支持全面普通話教學

高度自治已經變成
中央對特區的全面管治權

支那人靠得住 豬乸都會上樹
支那人講大話當食生菜
同支那人簽合約係全無意義

有無人覺得條仆街個樣同官位都好撚似